俾你學多一種語言你會學咩？

常用啲嘅有韓文日文， 但本身唔追韓星唔崇日，但去旅行都叫做有啲用
不過好似有啲公廁
韓文聽講易學？

德文西班牙文又好似幾型 無乜機會用到但感覺上好似好無咁濫

俄文

programming

意大利文

c++

Python

英文

廣東話你都未必學好啦 學咩英文啊

日文

德文

西班牙文都話冇機會？！

講下有咩原因

西班牙文

工作上用得多定點

西班牙文啦，歐洲用得好廣泛

德文真係好撚難
喺U take過最基本嗰2個course之後就放棄咗
無天份讀得好辛苦

Spain

俄文 俄妹同中亞妹好高質

意大利文好呀，學緊

日文學嚟完全唔知有咩用

讀緊書覺得好型，出到嚟先知孤立語言性價比真係好低

依加想學西文/法文

利申：日文N2

講多少少

日本都應該幾常見喎
再學多第二個新語言會唔會好吃力？

拉丁文

我覺得係興趣問題同埋睇吓你本身叻係邊方面
如果你擅長學文法但不擅背字，德文其實幾啱讀
因為德文啲字好易記好make sense
同埋萬事起頭難，一般讀lang course係愈讀愈輕鬆
頭一兩個course多數on99唔知做緊乜

如果你係中學生都幾建議德法文揀個嚟學，考完dse就去人哋到接受免費教育，香港教育食撚屎啦

有無人講下你地學多一種語言 最大得著用喺邊
上網/睇書誤樂？
同個誤言嘅人溝通？
履歷？
工作有用？

自high 不過學左意文睇其化拉丁系嘅文唔多唔少都會明少少

德文
去嗰邊讀書 (不過最後都係英文program，但當然生活便利好多)
俄文
溝女

學咁多外語會唔會覺得好混亂

太近可能會亂，但德文俄文夠晒遠
但同時佢哋文法又有相同之處
係combo組合嚟
我唯一一次搞亂既只有初學嗰陣，上德文堂同人做口語練習將電視德文Fernseher講成俄文телевизор

泰文

你個名搞到我好肚餓

暫時未有進修/自習計劃，學多種程式語言比較有利於我自己

泰文..

咁夾啊你地

屌 聯合國承認果幾種官方語言除左中英文你是但揀邊隻黎學都ok啦

不妨先分享下你會考中文攞咩先

做野做左5，6年
岩岩開始同時學緊日文同programming

唔好諗咁多，直接去上堂學
諗下諗下又一年

韓文雖然冇咩美感 但係pratical咁睇佢真係算易學(以一個識講中文嘅人觀點)同埋有邏輯(唯一比較煩係d尊稱)

不過講真 而家學好一隻programming language重要過外語

手語 盲人凸字

除左日文
冇其他想學

中古漢語

法文 純粹覺得好撚型

芬蘭文

日德俄求其一隻都好

Excel VBA
R

嚟緊intern要用

另加德日

數學
世上應用最廣泛語言

希臘文

Music

無錯 與其諗咁耐度咁不如就試下讀睇下啱唔啱自己
其實有啲掙扎take韓文定西班牙文

韓文好似真係幾抵屌 易學 又近香港

潮語

Pu你阿麼

Spanish 但好難學

印尼文
聽講好易學

烏克蘭語

C語言

學緊日文 覺得泰文幾得意

學緊日文 表示背生字真係好悶

自學韓文 讀到又明d新聞/twitter 嗰下真係好開心

español, por supuesto

唔學日韓就西班牙文
(btw唔覺得韓文學黎除左興趣仲有咩用途，幫唔到工作)

小弟係日本既外資做緊
同事9成鬼佬，黎自唔同國家
但佢地大部份都用西班牙文溝通
變左我講日文同英文成個異類咁

結論係西班牙文學左可以走遍歐洲
得閒落老蘭爆兩句都多d女埋身

其次係法文啦
好多識法文既香港朋友都去左d化妝品護膚品名牌大公司度做，人工仲幾好，又多靚女

Java

學個語言都要睇濫唔濫

西班牙語

西班牙文

利申識法文同C++
根本上識法文徳文就橫行歐洲
非洲就法文多
南美就西班牙文
法文同西班牙文我認為係除英文外最有用嘅外語，最緊要係用嘅國家多，而且仲要人地係母語。

好似冇咩人想學法文咁嘅
學左日文可以睇野食包裝

英法葡

法文／德文

Take 緊swedish

法同韓
有無巴打自學緊語言？

C++, Java

por que

JAJAJA Idota

亞拉伯

學緊Spanish,我覺得spanish算易學，有d字識英文會估到意思，上手得快會投入d 又實用，歐洲多人用。身邊學德文既fd表示German真係好難 字同語法都複雜到 由於複雜而嚴謹既文法 用起上黎又唔夠free/playful (好似係）法文都多人用 重點：浪漫，好聽。

我覺得文法複雜同用起上嚟free唔free冇直接關係
俄文我認為係一個反例

提格利尼亞語

金字塔果d字
唔知算唔算古埃及文

想學spanish
但歐洲多人用就唔係幾同意
歐洲除左西班牙之外就好似冇人用西班牙文
如果南美我就認同

阿拉伯文

歐洲而言一定係德文
東歐好多國家既人都識德文 (可能俄文都係但佢哋識都未必肯講)
德文係衰在地域唔似英法咁遍佈世界

睇中文報紙，你明哂99.9%既字
睇英文報紙，你得咩？

呢句真係廢撚到
做乜一定要學好英文先

俄/西班牙/德文 但好似三種都好難

印度文

徳國當年唔似英法西有咁多殖民地，所以依家冇咁多國家用徳文做母語
但歐洲係多人用，瑞士比利士奧地利都係徳文
外語黎講西班牙文橫行南美（除左巴西）
法文就非洲，加拿大魁北克，歐洲人都多人識，有d意想唔到嘅國家例如海地、馬達加斯加都係法文母語

wuerfelspiel 巴打
想請教下德文有咩辦法有效記Reflexive Verben包含咩Verb?

例如sich setzen, sich melden, sich ärgern, 真係唔知點解要加sich上去

另問巴打有冇學法文? 你覺得邊個易啲?

語言唔係用有冇用嚟評價 係用嚟擴闊眼界，學習嗰個國家嘅文化同歷史，認識多啲人同埋增值自己
如果你咁講 樂器除咗結他同琴之外咪冇人學

reflexive verb點解reflexive，其實大部份都係冇乜原因 真係唯有死記
除咗某啲明顯係reflexive關係既，有"互相"或者"對自身"意思既字
例如sich waschen, sich treffen呢啲
其他就真係冇乜原因
法文我有學過，但只係極初級，比較唔到

旅行用咪日文韓文
但回報告高就應該西班牙文同法文
法文係歐洲地位高
移民加拿大識法文又有著數
西班牙文就成個南美都係講西班牙文咁濟
美國南部都比西班牙文食緊
唔識西班牙文剩係識英文係美國南部都難搵食
同埋西班牙文係全世界第二多嘅母語
識中文英文西班文應該可以同全世界溝通咁濟

範圍好廣喎 不過我比較異類 對日本娛樂界冇乜興趣
用日文識咗唔少日本人
雖然呢幾年冇乜再接觸動漫但始終睇嘢明日文會方便好多 因為好難譯到貼切 (例如俺がガンダムだvs俺はガンダムだ有啲唔同)
製作人訪問同埋冇中文化嘅嘢(遊戲同書)又睇得明
當然最重要係學到當地文化同歷史囉 我唔想流於去日本hehehaha吃喝玩樂嗰個層面

拉丁文/希臘文

讀哲學用

想有Native日文 英文嘅能力

識中英日韓西班牙德文
易一定係韓文
因為基本你睇粒字係由邊幾個音組成就會知點讀
加上有d音似廣東話 易記
日本雖然都係50音 但有漢字就變化多 所以難
韓文文法都算係簡單

用就睇下你同歐洲人交流多定南美啦
不過德文難學d 讀音都係西班牙文易

之後想學埋法文 都多人用

如果你覺得西文冇機會用得著、證明你好少出國
咁真係唔好學third language，將啲時間放喺英文好過啦

想學
法文 試過但放棄咗
有諗過泡菜同閩南話

本身識粵英日蝗

一個完全native嘅英文

Php! php is the best language in the world !

grad左之後就無用過 急速退步

葡萄牙

講得多咪講得通聽得明囉

西班牙文 方便去南美

你會發覺好多日文包裝嘅野食甚至乎其他product都係made in cina
包個日文包裝響到扮上貨

R 好似好好用

想學俄文
好想去中亞旅行

咩事？

法文
好聽 優雅

英文搞得掂 完全流利地道再諗其他語言喇

C

صباح الخير

純粹貪得意係u take左Arabic I, 想繼續學落去但無cre

日文啦 溝架妹 打機

挪威文:-) 學咗就可以順便學識八成瑞典文同丹麥文

馬來語
方便去馬來西亞/印尼旅行
又可以溝印印

Kaitlin, go, react , angular, vue , Spanish , Deutsch

宜家學咗3年法文仲繼續緊
之後想學韓文

德文/俄文/西班牙
其實想學晒

德文
利申學緊

法文

作為一個毒撚首選緊係日文

必備技能黎

學多種 會想越南文/swahili

日文啦 起碼睇av知佢講乜

西班牙文通用性好似幾高

而家岩岩學緊日文冇耐
有冇用呢我就冇咩所謂, 當興趣學
我既想法係襯後生學多d野冇壞, 如果唔係過多十年八年你既學習能力, 集中力, 記憶力同精力都退化既時候, 就會學得更加辛苦

衣家學緊法文

請教下喺香港有幾大機會用得上西班牙文?

冇
咁講其實剩係學普通話同英文就得如果剩係留係香港

工作上？

依家先學programing應該太遲

巴打讀緊書定做緊嘢 ？

係呀

藏文

德文西班牙文都好
不過有咩濫唔濫
西班牙文都好多人學

想實用得嚟香港又少人識既, 咪阿拉伯文, 其次俄文, 再其次再到德法文, 跟住西班牙文
世界最重要既大語種入面最少香港人識既我諗阿拉伯文走唔甩

緊係秦文

如果講實際用途我會揀泰文，鍾意去泰國+女朋女阿媽泰國人，未來計劃去泰國長住

如果講得閑無聊學既話會揀傳統蒙古文，因為對蒙古依個遊牧民族有興趣，覺得好神秘

兩種都有學
法文都有reflexive verb，意思同德文既reflexive verb差唔多即係動作+myself/yourself既意思

法文發音難但閱讀容易，德文想反發音容易但多好多字要記

本身學左幾年德文今年開始學埋法文，感覺已經夠皮，再學既話可能會學拉丁文/俄文

夠皮?

你咪話 anschauen, zuschauen, ansehen, angucken呢d prefixes唔背既話都要幾有想象力先分到每隻有乜分別
法文d vocab明顯無咁多樣化所以識幾隻基本既動詞已經可以睇得明好多野

其實西班牙文喺香港既實用性有幾高?

想學泰文

想學阿拉伯文
二三十年後將會係回教嘅世界，依家學定差唔多

德文可以响邊學？
工聯會、歌德、dr sackmann?

學好中英日 4種語言仲唔夠殺食咩

我都想學黎做freelance(設計撚，但無乜做DM）

瑪雅語

非常低。利申？學了數年，識講識聽。

其實學其他歐洲語言會令你英文學得更好，
因為你會知道歐洲語言既結構係點，
而明白左某d英文grammar 讀音既源由，
英文部份無得解既地方會突然變得合理。

Suchen = search
Versuchen 變左做 try

Halten = keep/hold/stop
Verhalten 變左做 behave/behaviour

真係dllm 好撚多都係要死記

我都想知
對將來職場有冇用

法文
之前半途而廢
想學返

想講Maths比前面巴打講左

手語
自己本身都一邊聽唔到野, 想學黎幫到其他人
但要學好似好撚貴

學緊法文

Farsi

要運用想象力，ver即係類似before，係an, aus, auf呢幾個先難